歷來最大宗倫敦金騙案 八旬富豪失5.8億

【本報訊】警方破獲歷來最大宗倫敦金騙案，其中一名85歲富豪被騙去5.8億元，年前他接獲一名自稱投資專家的騙徒來電，游說他投資倫敦金，騙徒先以投資賺錢「甜頭」誘事主入局，再以虧損及投資其他項目催促及鼓勵他加碼投資，兩年來事主合共損失5.8億元，其家人知悉事件懷疑他墮入倫敦金騙局，於是報警才終止他繼續受騙。警方追查後拘捕14人，凍結騙款2.2億元，並發現至少另有六人受騙，七名事主共損失6.29億元。
記者：簡明恩

相關新聞：政府曾拒絕立法規管倫敦金

警方昨日召開記者會講述騙案詳情。東九龍總區重案組譚威信總督察表示，警方去年10月底接獲一名男子報案，指疑墮入倫敦金騙案，警方追查後鎖定一個集團，並發現該集團涉及另外六宗同類型案件，合共涉款6.29億元。

東九龍總區重案組譚威信總督察
東九龍總區重案組譚威信總督察
以cold call接觸事主
七名年齡32至85歲的受害人之中，以最年長的男子損失最嚴重，這名居於港島南區的富豪先後被騙去5.8億元。譚威信說，2016年6月至2018年10月期間，涉案投資公司以cold call及社交媒體隨機接觸至少七名事主，騙徒自稱有豐富投資經驗，又對事主噓寒問暖博取信任，相約見面後再游說他們投資倫敦金，並誘騙簽署授權文件，讓經紀全權操作戶口。

據了解，向八旬富豪行騙的是一名年輕騙徒，他先以隨機電話聯絡上事主後，不斷吹噓投資倫敦金容易賺大錢，又駕名車相約事主見面，以顯示自己投資有道賺大錢。富豪投資倫敦金小勝一兩回後就不斷虧蝕，但對方叫他再投資，指有信心一定可賺回，其後又着事主投資其他項目，指回報高，事主信以為真，加上心急回本，最終前後過賬超過10次給騙徒的公司，累計5.8億元，事主去年底與家人談及此事後懷疑受騙報警。

越有錢越易呃
越窮越難呃

其餘六名被騙者分別來自香港、美國、加拿大、新加坡、澳洲及新西蘭，大部份為華裔，警方懷疑還有其他受害人，正深入追查。消息稱，部份海外事主親自來港簽約，部份則透過電子簽約授權，當事主將款項直接存入公司戶口或個人戶口後，騙徒都是先讓事主賺錢，其後通知事主投資失利，全數虧蝕，要求事主加碼，最後全輸光。

警方調查後發現，部份事主的款項曾經被用作高頻交易，但是部份款項在沒有做交易下不翼而飛。

警拘14人 凍結2.2億元
警方搜集足夠證據後，去年11月至今年1月初採取首輪「冰極行動」，拘捕6男1女，並於本周二採取第二輪行動，搜查全港多區，包括該集團在九龍灣的三間公司，拘捕6男1女。行動中，警方撿獲電話、電腦、銀行卡、手錶及小量現金，更透過反詐騙協調中心凍結相關銀行戶口2.2億元。

涉嫌串謀詐騙被捕的12男2女（20至72歲），包括香港主腦，涉案投資公司前任及現任董事、交易經紀及收款戶口持有人，部份騙徒來自內地及新加坡。該詐騙集團在九龍灣開設三間投資倫敦金的公司，集團招聘年輕人做經紀，經過短暫培訓及電話應對訓練後開始找尋獵物。

所以話點解騙子都可以做終身職業
係因為白痴好似seven eleven 咁樣
總有一個(間)係左近

抵啦

有無咁撚好呃呀？

事必有因, 有內情

點解唔開名
呢啲騙子應該要遊街身敗名裂喎